【疑似誤導】男士平均預期壽命係幾多？香港年金公司：86歲，政府統計處：81.3歲

香港年金公司執行董事兼總裁劉應彬Q&A

問題 3: 對一位 65 歲的長者來說，回本期太長，要成 15 年，香港男性的平均壽命只有「82」歲左右，賺得兩年就拜拜。（筆者註：根據統計數據，65歲男士的預期壽命約為 86 歲）

老劉︰「香港年金」是長期保險產品，它的特點是投保人愈長壽，回報率就愈高，所以投保人應著眼於它的長期回報而非短期回報。關於回本期，從保單每年仍有的價值看，理論上第 10 年就已回本，因這位 65 歲投保的男士到 75 歲時所支取的年金總額，再加上該年保單的價值，已超過他最初的保費。不過這個回本期的問題並不是重點，因為若你有興趣購買「香港年金」，應該是著眼它可給你的長遠保障，志不在回本﹗

政府統計處

在二零一六年，男性的出生時平均預期壽命為81.3年，而女性則為87.3年。與其他經濟體比較，香港的死亡率正處於一個甚低的水平。

政府統計處明明寫81.3歲，年金公司居然可以話係86歲
咁是咪誤導先？有冇違犯商品說明條例??

年金公司話自己做咗另一個統計係86歲都吹佢唔脹

有錢85
無錢25

我懷疑佢地自己內部9做左一個model出黎,但冇公開,然後通街同人講4厘，計政府個預計壽命只有1厘多d，唔會有人理佢

年金公司話晒都係政府擁有，但d銷售宣傳手法卻極為誤導

佢鳩up都得啦 個統計citation又冇 咩機構做又冇

大家計法唔同啫

【政府年金】首日登記反應冷淡 長者：唔夠應付每月使費！

政府年金首日登記反應冷淡

政府的「終身年金計劃」首日接受長者登記，但反應一般，截止上午11時，只有6名長者前往旺角匯豐銀行遞交表格。

七十歲以下的高先生認購了五十萬港元公共年金，他指選擇公共年金比私營年金、股票等其他投資「穩陣」，但認為每月發放年金金額不足夠應付每月花費，只視之為其中一項投資，他亦透露有另外作股票投資。
同為七十歲以下的一名女性長者表示有參與公營及私營年金計劃，但未有透露認購金額。她指「凡事無絕對保障」，不會以公共年金為單一投資，會另外作好準備。
另一名男性長者指已認購一百萬港元，為投保上限金額，但指每月發放的5800元不足應付日常開支，所以存有其他積蓄。不過，他認為公共年金計劃能夠保障生活，計劃之後會用餘下積蓄作更進取的投資。
記者：江子

日本公布全球平均壽命 香港男女蟬聯長壽冠軍

07月21日(六) 11:29

香港男女蟬聯長壽冠軍。

日本厚生勞動省周五（20日）發表2017年度全球平均壽命統計，香港再次成為全球男女最長壽的地區，女性平均壽命87.66歲，男性則為81.7歲。

日本女性位居第二，平均壽命為87.26歲，連續第3年排名第二，比2016年長壽了0.12歲。報道指她們在1985年至2010年間，一直高踞全球最長壽榜榜首，但在2011年因日本發生三一一大地震，而被香港追過；雖然曾在2012年回歸榜首，但到2015年再被香港超越。

報告指，日本男性雖然平均增加了0.11歲，但排名卻跌至第三位，平均有81.09歲，第二位的瑞士男性平均壽命是81.5歲。厚生勞動省官員表示：「各地人口愈趨長壽，相信與愈來愈多人關注健康有關，未來醫療技術進步，壽命可能會更長。」

厚勞省還計算了「健康壽命」，即是無需護理、並非臥床不起、可自立生活的人，2016年的女性為74.79歲，男性為72.14歲。當局認為，如何將平均壽命與健康壽命的差距縮小，成為關注重點。

唔知佢點計

但係佢話65歲男士平均預期壽命86同埋香港男士平均壽命82冇抵觸。佢呢個計法應該係排除左d 0-64歲死既人。

例如佢出個report話85歲男士平均預期壽命90歲，都冇話錯既

統計處用國際標準，即係所謂既生命樹
年金用65歲標準，65歲年死左果啲唔計
條平均數自然高左

65歲前死左

班基金佬冇得賺既點會開個plan出黎

賭長唔長命

過左65歲就平均86歲命

又講到幾吸引 得果6條水魚

86係condition佢65歲冇死
81.3 係就咁average

上面班盲毛唔識conditional expectation
我當你e+ 90歲，咁你預期壽命會唔會得82？

總之有殺冇賠

收啦
年乜鬼野金

佢又唔講埋比有錢佬拉高平均值
窮人相對短命
而佢對象又係較窮既大眾
所以回報率真係未必咁高

學日本有仔女為左老人福利金，就算個老人情況點都唔俾拔喉。由得佢係醫院。

臨死都要為錢煩

日本剛水災死咗二百
香港出年又贏